老母叫我俾家用

我個人認為有得俾咪俾，冇都冇辨法。老母養左我咁耐，等佢每個月有多幾千蚊使都不為過。

之但係我啱啱畢業又未搵到工，去邊度俾錢你？我都係part time啱啱夠兩餐。又話我自私，不負責任

呢幾日躁躁地咁開片話: 鬼佬啲老豆老母都唔會問仔女攞家用啦。我老母就屌我話人地係鬼佬，你係唔係？

我又冇話唔俾，你係咁jer住我搞到好黑人憎 。而家搞到好似啲錢仲緊要過自己個仔

利申: 老母除左有俾飽飯我食同交學費之後，淨係識日日屌鳩我。成日講人地個仔點點點，你又睇唔睇到人地老豆老母點

點撚樣答佢好？

乖乖地交
生生性性下世投胎做鬼佬

根本唔係鬼唔鬼佬嘅問題 我老母都唔講道理

唔洗理佢

抵你讀屎片

點唔理 日日都片我

零用錢 > part time
就問媽咪攞零用 part time 錢全歸阿媽

part time > 零用錢
就比零用凸出黎嗰啲阿媽 keep零用個數自用

一定冇聲出
不過樓主應該係唔想比先咁

冇零用錢

呢d真係廢老

咁part time收入大約幾多

唔比作可以點？趕鳩你走？
如果比左家用影響基本生活，我零願唔比

三千幾

最煩係日日都屌柒我吖嘛

比500家用
15% 我覺得幾合理

100蚊日點使 坐車都冇左40

唔比家用咪得閒請下老母飲茶食飯囉

日日都屌屌屌 好就佢 衰就我 真係唔係好想對住佢
連老豆都頂佢唔順走撚埋

Show blocked user - 老母

不孝子

明明唔等我開飯都要問個冇收入嘅人拎錢

電費果d⋯⋯其實比返都合理

好想同佢講：怨就怨自己Fing晒啲錢，無錢買樓要交租啦

斷絕關係，搬走

生舊叉燒好過生你

我話我轉工先俾 依家仲返緊第一份工

你當交租伙食囉

一係你搬走喇

咁如果你搵到工係咪就會比家用先

連登真係多你依d 唔成熟既細路
比家用天經地義 你做pt 當你搵得少唔多唔多都比少少當係心意老母都無咁多鳩up 啦
成日都見到你依d 擺pt 當理由既人借機又唔想比家用 自己又無努力去做份正職

咁叻其實可以有骨氣d自己搬走 試下唔食屋企
老母咪比唔到說話你聽囉。你有手有腳食人住人比番錢老母都要上網話佢 好撚小學雞

起碼俾返自己洗費，咁大個人唔好白食白住啦

未搵到工

啱啱grad未搵到長工就要俾家用就好合理？ 我好想食屋企咩？ 又唔係唔俾 遲下先俾點解要日日jer鳩住？

屌你老母 呢D老母唔認好過認啦

你係幾時grad？
照道理香港讀書既話上年5月grad左

我唔喺屋企住都照比啦 比佢交租/水電煤/飲下茶
再唔係咪諗還番之前啲零用錢比佢囉

樓豬

銀行拎剩三千蚊
俾銀行存摺佢睇 問佢三千蚊要唔要，係咪要殺雞取卵

我defer左 12月先grad

比住50蚊先囉

學費都幫你交埋仲想點

問番佢有無比家用佢父母

外國福利好，唔洗交家用好正常，亂生仔都冇所謂，大把福利

香港地，窮人唔可亂生，生左好心就唔好強迫交家用，生於窮人家庭已經好撚慘我屌你老母

鬼佬always win

我做pt 果時，呀媽都有問我拎家用
都唔知咩心態

返多幾份pt

因為同屋企關係太差, 第1份工我就搬咗出去同女朋友住
我仲要自己還學費比親戚,
條仆街咁多年收埋我咁多利是錢, 一蚊都冇比番過我讀書
我老母當時仲夠膽死叫我比40%-50%佢做家用
我無番屋企住架喎你on撚9嫁? 即係比佢拎去旅行買名牌啫啲錢
我即刻屌到佢開花

讀書嗰陣問佢拎零用錢, 好似要同佢乞食咁
話無錢比我, 但又個個星期買新名牌, 新鞋, 新衫, 新袋
我買第一部smartphone都係自己死慳死抵儲番嚟買
真心講, 呢啲老母唔可以讓步比佢, 只會得寸進尺
近年搬番去住, 我都係比我覺得合理嘅家用, 本身條友仲同我bargain, 我彩佢都on撚9
我比嘅數, 你要就要, 唔要就一蚊都唔撚好要

唔撚洗理佢啦
擺明唔係廢中就廢老

我老母又唔係咁衰
只係我而家真係冇錢 唔好jer撚得唔得

返part time我冇比過家用，老母又冇催我
但係我都自動波儲錢交一半學費
結果到依家都冇去過旅行

屋企又唔等你啲錢 點解唔去下旅行
咁急俾家用真係有必要咩

的確唔等洗錢又唔會催我
但係老母湊大三件(自己最細)，仆街老豆乜都唔理乜家用都唔比
我又唔想佢咁大壓力所以洗費+一半學費自己搞掂
3年前講過話DSE完一定要出去旅行，結果一直都冇實現
依家啱啱交晒HD學費又有intern賺錢
再返多一份part time儲錢去旅行

交家用真係垃圾文化
唔係話唔想俾，大佬你又明知我唔係搵得多，仲要每隔幾個月就俾差唔多成皮野學費進修
我搵到錢日日大魚大肉亂洗錢都唔俾你就話姐，我自己都未搞得掂仲成撚日係到催乜撚野姐催

平心靜氣同佢講，你係搵咁多，比多就無，少少地都可以比

坐喺窗口，搞到大大鑊，保證一大排時間都唔會催你畀家用

利申: 唔係叫你做傻事

搵到第一份工時 就係唔想比家用又冇自由 就同條女出去租湯房住 四個月之後好撚後悔 積蓄洗撚晒 家務兩份做都做唔完 捱到完咗第一年租約即仆返屋企住 甘心情願比家用 仲要還過去一年洗凸咗既錢

家用=打劫

家用係有心比先叫好
無心比仲要逼人比嘅叫剝削囉
多數廢老先會問自己仔女比家用

未有full time工點俾
俾廿蚊佢囉咁

我老母都係，我整親隻腳，睇醫生睇到窮，佢無問過我隻腳點，反而叫我臨近新年要比多一千蚊家用

華人父母最叻道德綁架，下世游快少少搵頭好人家

依家咪就係游快左先出事

有冇人留意到而家已經二月，距離 grad 已經差唔多半年，即係樓主半年未揾到工

住屋企俾家用就天經地義既，你自己出去住仲大洗

出左去先唔俾家用俾零用錢請食飯咁

真係 成日話人地個仔好撚好讀到書乜乜乜
人地老豆老母咁有錢點解我老豆老母咁撚窮

根本返parttime自己養自己已經幫佢慳左筆
當係家用咪算囉 係要得吋進呎

樓主咪話咗因為defer 12月先grad

咁你又知唔知鬼佬 中學返partime 再大d 要比租

你中學打緊機炸 傻鳩

你問番你老母點解唔送棟樓俾你
人地20歲老豆老母就幫佢買棟樓了

三千幾都要家用 兇鳩佢囉 比撚哂你跟手我去借財仔 睇下佢點

你都on9
做鬼佬18歲就出黎pt
華人輕輕鬆鬆伸手攞錢

呢啲事係咪只會發生係窮撚家庭

利申metoo 緊張啲錢多過緊張我

樓主你算好了...
我今年freshgrad讀founddip
一個禮拜返五日學無day off
份part time又唔係成日有工開
啱啱好夠夠我自己搭車食飯
但老豆就日日屌我自私唔攞錢返屋企
逼我要讀書嗰個又係佢...
仲閪嗰樣係佢自己無返工好多年 但期望我可以半工讀咁養家
平時落個街買啲日用品都懶 等我返到屋企就叫我去買
明明返到去只係想瞓底抖下

利申: F4開始返part time

一日40車費返parttime?

叫佢收皮啦

堅持唔比，搵到長工搬出去

Part time得三千，你其他時間做咩

睇你grad左幾耐啦
你grad左都淨係長返pt既
比著係我都屌爆你

我都要比500

人地老豆full pay一棟樓比個仔收租，你？

我返開份工係季節性嘅 冬天冇咁多工返 我已經搵左另一份做頂住檔

Btw應該3月就返到份dream job，如果in得好
到時一天都光哂

我住洪水橋附近

樓主defer 學費係自己交 借loan 定屋企人交先
識人住私樓 唔係窮撚 大學都已經瘋狂做parttime
自己交學費自己交hall fee. 冇拎零用錢

我自己都做唔到咁chur (暑假返part time都比咗一萬老母開心下）都知冇謂同人地比
你畢業壓力大 又未搵工老母咁講又唔太體貼
但你又唔太成熟喎 始乎養到你咁大 仲痴屋企食屋企 仲發脾四

咪傻啦ching 呢個世界邊有女人會講道理

100%same situation

有啲人屋企真係好賤 好撚貪錢
但睇多次樓主講咩

利申: 老母除左有俾飽飯我食同交學費之後，淨係識日日屌鳩我。成日講人地個仔點點點，你又睇唔睇到人地老豆老母點

大家梗係想老豆係李嘉誠嫁
中學仲可以話中三病
依加都大學畢埋業
我係你老媽 見你廿二歳仲咁樣都燥啦

不過如果屋企幾層樓收租 唔憂做
咁你咪其求打份工 賺啲錢 塞住佢把口
反正之後層樓都係留比你地

有冇問過你父母點解資源唔太足夠仲生三個？

呢種話題真係年中見唔少

Btw，想知樓主童年話買玩具或者想學野係咪一定無可能？

唔洗借loan 比得起廿幾萬學費喎
唔似係連登窮撚 細個咩都冇 自自卑卑個啲鵪鶉